一位技術人員爆料 香港新智能身份證被指大陸製 及指出多處要點

政府將於明年開始，分階段為全港市民更換新一代智慧身份證。一名自稱有份參與第一代智慧身份證晶片軟件開發的技術人員，早前向《立場新聞》投稿，指控新一代身份證由深圳廠房印刷，其防偽特徵亳不專業。入境處處長曾國衞今日回覆《立場新聞》查詢，指該文章多處與事實不符，並澄清新證的印刷廠房其實是設於荷蘭。

讀者投稿指控新證由深圳廠製作

本月8日本網刊出一篇讀者投稿，作者「McLing」自稱是「參與第一代智慧身份證晶片軟件開發（card application development）的技術人員」。文章以「新一代智慧身份證仿偽特徵有幾強、有幾弱」為題，從多方面批評新一代智慧身份證的設計。

該文指控，新證並非由已獲認證的荷蘭廠印製，而是由該印製公司一間座落在深圳的廠房負責製作。作者又指有兩項新的防偽特徵「業內人士一看便知手做法亳不專業」，其中「具波浪及立體效果的透明全息圖」行內人一看便知是低端技術，「對造假卡不會提高很多難度」。

另一項防偽特徵「透明窗口」，其正面開口和背面開口沒有重疊得整齊，「內行人一看便知這發揮不到透明窗應有的功效，拿出去國際展示應該會被同行取笑做法低端」；文章又質疑防偽特徵「具立體感的鐳射影像」的供應商，只負責提供280萬張卡，餘下的600萬張卡將在下一個標書中任由供應商宰割。

透明窗口被指無重疊整齊 入境處：防偽功能更勝一般設計

《立場新聞》12月8日去信入境處查詢要求回應，入境處處長曾國衞今日向本網編輯回信，指該讀者投稿內容多處與事實不符，且有誤導讀者之意，因此處方特意作出澄清。對於新證印刷地點，文章指承辦商為法國公司，其印刷廠房則設於荷蘭，並已獲ISO 14298認證，證明其防偽印刷流程管理已符合國際最高標準，能為中央銀行、信用卡發卡機構、身份證和護照印製中心提供防偽印刷服務。

對於「透明窗口」被指沒有重疊整齊，入境處解釋這是承辦商的防偽專家為香港新證所作的新設計。新證由多層透明和不透明的聚碳酸不碎膠物料所組成，正面及背面的白色不透明層將設有形狀及大小不一樣的開口，重疊位置將會形成透明效果，「防偽功能更勝一般前後開口一致的透明窗口」。

至於被指是低端技術的「具波浪及立體效果的全息圖」，入境處指全息圖覆蓋部份持證人的相片，能有效防止照片被偽冒或替換。全息圖亦額外加入了兩個特別視覺效果，包括從不同角度觀看，除圖像顏色會改變外，亦將顯示出波浪的線條；及中間的紫荊花會顯示出立體的視覺效果。

對於有指尚有600萬張卡或在下一個標書中任由供應商宰割，入境處澄清是根據政府採購流程，透過公開招標以不同合約採購新證不同的組成部分，現時政府與有關承辦商所簽訂的合約，已包括購買880萬張用於全民換證計劃的智能身份證。

唉

唉乜染啫，第一日做人？

即係真啦

你飲的水,食的食物都是大6製. 你重生存緊

唔滿意呀? 咁撥多500億去整張創新科技智能身份證出黎囉

作左成2個月文去駁人都係咁既水準，真係懷疑班官有冇認真返工

又書面語又口語，好似啱啱學上網啲廢中廢老

放便支那人來港姐

無5毛

人地啱啱由香討轉過嚟
幾廿歲學識上forum好叻叻架啦

你肯定?

假香港人將全面進場

咁咪方便囉,
第二時可以淘寶$10 張仲送卡套,
唔駛俾幾舊水入境處啦.

(BTW: 紫乜鳩荊花....仆街啦正苦 )

大陸佬係外國開公司你都唔知啦
公司就係外國，d料就大陸

管理層都是